有損領袖形象 中国禁止使用非法冥幣

山東滕州市檢察院去年10月發現，當地一些商家售賣的冥幣像極真鈔，除了版式設計近乎相同，人像也同人民幣上的毛澤東像吻合。

檢方認為，這些冥幣不僅有違法之虞，且損害人民幣作為國家法定貨幣的嚴肅性，在冥幣上印製國家領袖頭像，有損領袖形象，遂發出「訴前檢察建議」，督促當地的中國人民銀行支行、市場監管局開展專項整治。

（滕州檢察）

檢方調查指出，有關冥幣紙大小、顏色、圖案與現行流通的第五套人民幣樣式極為相似。根據《人民幣圖樣使用管理辦法》第4條規定，禁止在祭祀用品、生活用品、票券上使用人民幣圖樣。《人民幣管理條例》第26條規定，禁止製作、仿製、買賣人民幣圖樣等損害人民幣行為；未經中國人民銀行批准，在宣傳品、出版物或者其他商品上使用人民幣圖樣。

檢方續指，《人民銀行法》第44條規定，在宣傳品、出版物或者其他商品上非法使用人民幣圖樣的，中國人民銀行應當責令改正，並銷毀非法使用的人民幣圖樣，沒收違法所得，並處5萬元以下罰款。《英雄烈士保護法》第22條規定，英雄烈士的姓名、肖像、名譽、榮譽受法律保護。

10月22日，滕州市檢察院依法向中國人民銀行滕州市支行、滕州市市場監督管理局發出訴前檢察建議，建議對祭祀市場進行專項檢查，集中查處仿製人民幣的冥幣銷售行為。收到檢察建議後，中國人民銀行滕州市支行、滕州市市場監督管理局採取單獨執法或聯合執法方式，突擊檢查與常規檢查並用，集中開展為期2個月的專項執法活動。

收繳1萬餘張冥幣

其中，中國人民銀行滕州市支行召開黨組會議專題研究，組織開展打擊非法使用人民幣圖樣行為專項整治行動，現場調查，集中宣傳，倡導文明祭掃方式，在全市範圍開展多種形式的輿論宣傳；滕州市市場監管局則成立專案組，檢查多間商場，查處14間違法銷售冥幣的經營戶；兩機關聯合執法，收繳1萬餘張人民幣圖樣冥幣及用該冥幣製作的花籃。

檢方指出，針對銷售人民幣圖樣冥幣現象發出訴前檢察建議，是滕州檢察院作為社會公共利益的代表，督促行政機關對違法行為依法履職，及時查處，「也是對已故偉人、英雄烈士的崇高精神的傳承」。滕州市檢察院將加強普法宣傳力度，積極開展「維護偉人形象、愛護人民幣」的宣傳，深化移風易俗，培育文明風尚，引導文明祭祀。

https://www.hk01.com/%E5%A4%A7%E5%9C%8B%E5%B0%8F%E4%BA%8B/418090/%E5%86%A5%E5%B9%A3%E5%A4%AA%E4%BC%BC%E7%9C%9F%E9%88%94%E6%9C%89%E6%90%8D%E9%A0%98%E8%A2%96%E5%BD%A2%E8%B1%A1-%E5%B1%B1%E6%9D%B1%E6%AA%A2%E6%96%B9%E7%9D%A3%E4%BF%83%E5%B0%88%E9%A0%85%E6%95%B4%E6%B2%BB

key 甴囝個樣

中国冥民銀行

屌咩 印假銀紙下話 $100 面額嘅冥幣 鬼也不屌

唔怪得支那有咁多錢
用唔哂啦⋯⋯原來先洗冥通錢

push
中資禍港數十年，若不肅清，真香港人恐將不復存在

一係咁啦，想cute啲嘅咪整隻迪士尼版冥通囉，唔用老毛用小熊維尼。

老毛有咩形象可言？

100蚊下面唔收啦
輕則都幾十億計

邊個敢印小熊維尼, 轉頭印俾自己用

支那好多老一輩當佢神咁拜，早幾年窮遊支國，好多窮鄉村落仲有貼住毛主席的大頭相，日日朝拜，佢地都係仰慕毛主席JEA~ 係好事黎WO~